<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<root>
<photos topic="Week in pictures: 23-29 June 2012" location="BBC English">
<photo>
	<path>http://news.bbcimg.co.uk/media/images/61263000/jpg/_61263611_hi015188096.jpg</path>
	<caption>Spanish fans react while watching on a giant outdoor screen on Paseo de La Castellana street in Madrid during the UEFA Euro 2012 semi-final match against Portugal. </caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://news.bbcimg.co.uk/media/images/61265000/jpg/_61265026_015143880-1.jpg</path>
	<caption>Tens of thousands of protesters filled Cairo&#39;s Tahrir Square to denounce a move by Egypt&#39;s ruling generals to seize sweeping powers. Later, the Muslim Brotherhood&#39;s Mohammed Mursi was declared the winner of Egypt&#39;s presidential election run-off.</caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://news.bbcimg.co.uk/media/images/61263000/jpg/_61263018_015192504-2.jpg</path>
	<caption>US President Barack Obama has issued a disaster declaration for Colorado, where wildfires have forced tens of thousands from their homes.</caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://news.bbcimg.co.uk/media/images/61263000/jpg/_61263847_hi015163565.jpg</path>
	<caption>Rescue workers in Uganda have abandoned efforts to find an estimated 70 people believed to be buried in a landslide. Eighteen people have been confirmed dead after three villages were swept away on the slopes of Mount Elgon.</caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://news.bbcimg.co.uk/media/images/61264000/jpg/_61264420_hi015175239.jpg</path>
	<caption>A set of giant Olympic rings were lowered from Tower Bridge over the River Thames in London, to mark one month until the start of the Games.</caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://news.bbcimg.co.uk/media/images/61263000/jpg/_61263014_015184930-1.jpg</path>
	<caption>Explosions have rocked the main court complex in the Syrian capital Damascus, injuring at least three people. State TV blamed rebel fighters for the attack, which correspondents say was a symbolic strike at the heart of the authority of President Bashar al-Assad.</caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://news.bbcimg.co.uk/media/images/61204000/jpg/_61204305_hi015172805.jpg</path>
	<caption>Queen Elizabeth II shook hands with Deputy First Minister of Northern Ireland and former IRA commander Martin McGuinness in Belfast, in what was seen as another significant moment in the Northern Ireland peace process.</caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://news.bbcimg.co.uk/media/images/61263000/jpg/_61263661_015170376-1.jpg</path>
	<caption>Tropical Storm Debby has drenched the US state of Florida, bringing flooding to parts and leading the governor to declare a statewide emergency.</caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://news.bbcimg.co.uk/media/images/61263000/jpg/_61263966_015158088-1.jpg</path>
	<caption>A major fire broke out at a 200-year-old revered Sufi shrine in Srinagar city in Indian-administered Kashmir. Large numbers of concerned devotees gathered outside the Peer Dastageer Sahib shrine as fire fighters battled to save the historical wooden building.</caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://news.bbcimg.co.uk/media/images/61264000/jpg/_61264137_015200822-2.jpg</path>
	<caption>One of 567 graduates is taken ill during a passing out ceremony for newly graduated police officers at the Hendon police academy London, in the Biggest Ever Passing Out Parade for Trainee Police Officers.</caption>
</photo>
</photos>
<photos topic="Day in pictures: 29 June 2012" location="BBC English">
<photo>
	<path>http://news.bbcimg.co.uk/media/images/61249000/jpg/_61249716_pa-13918019.jpg</path>
	<caption>Transport, power supplies and schools are being disrupted for a second day after floods across parts of the UK.</caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://news.bbcimg.co.uk/media/images/61246000/jpg/_61246934_015193334-1.jpg</path>
	<caption>Italy&#39;s Mario Balotelli celebrates after scoring his second goal against Germany during the Euro 2012 semi-final match at the National stadium in Warsaw.</caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://news.bbcimg.co.uk/media/images/61249000/jpg/_61249722_hi015193739.jpg</path>
	<caption>A security guard stands on centre court as the roof is being closed on day four of the Wimbledon Lawn Tennis Championships in London.</caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://news.bbcimg.co.uk/media/images/61250000/jpg/_61250951_hi015193969.jpg</path>
	<caption>Riot police stand guard in front of a burning barricade during an anti-government rally demanding changes in the state education system in Santiago, Chile.</caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://news.bbcimg.co.uk/media/images/61252000/jpg/_61252090_hi015194110.jpg</path>
	<caption>A crocodile hatchling is prepared for release into a canal near the Florida Power Light&#39;s Turkey Point Nuclear Power Plant where they are protected and research is conducted to record population changes.</caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://news.bbcimg.co.uk/media/images/61252000/jpg/_61252782_015194766-1.jpg</path>
	<caption>Madonna performs on stage in Berlin during the German leg of her MDNA tour.</caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://news.bbcimg.co.uk/media/images/61254000/jpg/_61254498_015196094-1.jpg</path>
	<caption>A Chinese space capsule carrying three crew members has returned to Earth following a 13-day mission. Images of the capsule landing in Inner Mongolia at 10:05 local time (02:05 GMT) were shown live on television.</caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://news.bbcimg.co.uk/media/images/61254000/jpg/_61254320_hi015195023.jpg</path>
	<caption>Caroline de Guitaut, the curator of Royal Collections, holds the Delhi Durbar Tiara at the Diamonds: A Jubilee Celebration exhibition which forms part of the summer opening of Buckingham Palace in London.</caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://news.bbcimg.co.uk/media/images/61254000/jpg/_61254979_015196091-2.jpg</path>
	<caption>Members of the Canadian Forces SkyHawks parachute team perform during the Royal Canadian Mounted Police (RCMP) Sunset Ceremonies in Ottawa.</caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://news.bbcimg.co.uk/media/images/61255000/jpg/_61255021_hi015196777.jpg</path>
	<caption>Delegates sit during the opening ceremony of the 11th Beijing Municipal People&#39;s Congress in Beijing. The Congress follows the guidance of the local Chinese Communist Party in issuing administrative orders, collecting taxes, determining the budget, and implementing economic plans,</caption>
</photo>
</photos>
<photos topic="En fotos: lo que la tormenta se llevó" location="BBC spanish">
<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/07/01/120701022505_sp_tormentas_eeuu_12.jpg</path>
	<caption>Los vientos huracanados de 128 kilómetros por hora arrancaron árboles de raíz y causaron la muerte de por lo menos 12 personas en el noreste de Estados Unidos.</caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/07/01/120701022505_sp_tormentas_eeuu_12.jpg</path>
	<caption>Los vientos huracanados de 128 kilómetros por hora arrancaron árboles de raíz y causaron la muerte de por lo menos 12 personas en el noreste de Estados Unidos.</caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/07/01/120701022502_sp_tormentas_eeuu_11.jpg</path>
	<caption>Los estados de Ohio, Virginia y Virginia Occidental, además de la capital del país, Washington D.C., fueron declarados en estado de emergencia.</caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/07/01/120701022500_sp_tormentas_eeuu_10.jpg</path>
	<caption>Desde el viernes las tormentas afectaron a millones de residentes, que se quedaron sin energía eléctrica.</caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/07/01/120701022458_sp_tormentas_eeuu_9.jpg</path>
	<caption>Un festival tuvo que ser cancelado en Washington, D.C., donde además las temperaturas llegaron a los 40° centígrados.</caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/07/01/120701022456_sp_tormentas_eeuu_8.jpg</path>
	<caption>Debido a las tormentas, mucha gente que se quedó sin electricidad no ha podido protegerse del excesivo calor, ya que no funciona el aire acondicionado.</caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/07/01/120701022454_sp_tormentas_eeuu_7.jpg</path>
	<caption>Además de los estados en emergencia, también han sido afectados por el mal tiempo otros estados, como Maryland, Nueva Jersey e Illinois.</caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/07/01/120701022226_sp_tormentas_eeuu_6.jpg</path>
	<caption>Las tormentas también causaron algunos incendios, al caer rayos sobre algunas casas.</caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/07/01/120701022224_sp_tormentas_eeuu_5.jpg</path>
	<caption>Muchas personas han tenido que refugiarse en albergues, al no tener energía eléctrica en sus hogares.</caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/07/01/120701022222_sp_tormentas_eeuu_4.jpg</path>
	<caption>El panorama alrededor de los principales edificios gubernamentales de Washington D.C. es desolador.</caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/07/01/120701022219_sp_tormentas_eeuu_3.jpg</path>
	<caption>Podría pasar una semana hasta que se restaure la electricidad en los lugares afectados por la tormenta.</caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/07/01/120701022217_sp_tormentas_eeuu_2.jpg</path>
	<caption>Hay gente que quedó atrapada en sus autos o se salvó de morir de milagro mientras los árboles y postes caían sobre los vehículos.</caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/07/01/120701022215_sp_tormentas_eeuu_1.jpg</path>
	<caption>La destrucción generalizada a causa de las tormentas asciende a millones de dólares.</caption>
</photo>
</photos>
<photos topic="Las Spice Girls juntas de nuevo, John Travolta dispersa rumores y otras noticias de los famosos" location="BBC spanish">
<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/06/29/120629115430_esp2_spice_girls_976x549_ap.jpg</path>
	<caption>Las Spice Girls se reunieron por unas pocas horas el martes, para lanzar un nuevo musical con las canciones que las hicieron famosas. Lo escribirá la comendiante británica Jennifer Saunders, se llamará &quot;¡Viva, para siempre!&quot; (Viva, forever!) y se estrenará a finales de año. En el breve encuentro hubo risas, promesas de cariño eterno, y algún que otro comentario puntilloso entre las cinco estrellas, cuya relación de dos décadas ha experimentado altas y bajas. </caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/06/29/120629115430_esp2_spice_girls_976x549_ap.jpg</path>
	<caption>Las Spice Girls se reunieron por unas pocas horas el martes, para lanzar un nuevo musical con las canciones que las hicieron famosas. Lo escribirá la comendiante británica Jennifer Saunders, se llamará &quot;¡Viva, para siempre!&quot; (Viva, forever!) y se estrenará a finales de año. En el breve encuentro hubo risas, promesas de cariño eterno, y algún que otro comentario puntilloso entre las cinco estrellas, cuya relación de dos décadas ha experimentado altas y bajas. </caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/06/29/120629115616_esp3_uggie_976x549_reuters.jpg</path>
	<caption>Uggie, el perrito que cautivó a los cinéfilos con su participación en la película ganadora del Oscar &quot;El Artista&quot;, se convirtió el lunes en el primer can en &quot;dejar huella&quot; frente al famoso Teatro Chino de Hollywood. Uggie marcó sus patas para quedar inmortalizado junto a estrellas como Marilyn Monroe y Clark Gable, aunque la ceremonia marcó también su retiro del mundo del espectáculo. Una descendiente directa de Lassie -que tiene su estrella en el Paseo de la Fama, adyacente al teatro- lo acompañó en la ceremonia.</caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/06/29/120629115236_esp1_nora_ephron_976x549_getty.jpg</path>
	<caption>La escritora, periodista y directora de cine Nora Ephron, autora de conocidas comedias románticas como &quot;When Harry met Sally&quot; y &quot;Sleepless in Seattle&quot;, falleció el miércoles a la edad de 71 años debido a complicaciones derivadas de leucemia mieloide. Personalidades de diferentes ámbitos le rindieron homenaje. El sindicato de directores de cine de EE.UU. la llamaron &quot;una inspiración para las mujeres dedicadas al cine, cuando había muy pocas&quot;. </caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/06/29/120629120507_esp5_travolta_976x549_reuters.jpg</path>
	<caption>El actor John Travolta desmintió rumores esta semana de que va a divorciarse de la actriz Kelly Preston, al presentarse con ella, entre sonrisas y demostraciones de cariño, en la premiere de la película &quot;Savages&quot;. Se trató de una de las pocas apariciones en público que ha hecho el actor desde que varios masajistas varones lo demandaron por supuesto acoso sexual. Dos de las demandas han sido descartadas, pero una queda en pie, así como otro expediente por supuesta difamación.</caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/06/29/120629115812_esp4_charlie_sheen_976x549_apfx.jpg</path>
	<caption>El &quot;niño terrible&quot; de Hollywood Charlie Sheen volvió a las pantallas este jueves, cuando se estrenó en Estados Unidos su nueva comedia &quot;Anger management&quot;. Su personaje marca un claro contraste con el que lo volvió el actor mejor pagado de la televisión estadounidense, en la serie &quot;Two and a Half Men&quot;, de la que fue despedido por hablar mal de los productores y por su comportamiento errático, ligado al uso de sustancias prohibidas. Ahora interpreta a un terapista que está en control de sus emociones.</caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/06/29/120629120643_esp6_isabel_pantoja_976x549_reuters.jpg</path>
	<caption>La cantante española Isabel Pantoja se sentó esta semana en el banquillo de los acusados, en el comienzo de la vista oral del juicio que se le sigue por supuesto blanqueo de capitales. En el caso está involucrado su expareja Julián Muñoz, quien fue alcalde de la ciudad de Marbella, y la exesposa de éste, Maite Zaldívar. La Fiscalía la acusa de lavar 1,8 millones de euros a través de operaciones inmobiliarias, pero Pantoja asegura que es inocente.</caption>
</photo>
</photos>

</root>
