<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<root>
<photos topic="En fotos: las travesuras de Siku" location="xxx">
<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/03/01/120301072901_siku2.jpg</path>
	<caption>Siku, es un cachorro de oso polar que vive en el Parque Natural Escandinavo, en Dinamarca. Ahora sus travesuras pueden verse en vivo durante dos horas gracias a una webcam.</caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/03/01/120301072901_siku2.jpg</path>
	<caption>Siku, es un cachorro de oso polar que vive en el Parque Natural Escandinavo, en Dinamarca. Ahora sus travesuras pueden verse en vivo durante dos horas gracias a una webcam.</caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/03/01/120301072859_siku1.jpg</path>
	<caption>Siku, cuyo nombre significa "hielo", nació en noviembre y tuvo que ser alimentado por los empleados del parque, porque su madre, Ilka no podía producir leche para darle de comer.</caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/03/01/120301072911_siku7.jpg</path>
	<caption>Ahora, Siku es considerado como un embajador de todos los osos polares, llamando la atención sobre el problema del calentamiento global y el derretimiento del hielo ártico, sin el cual estos animales no pueden cazar o sobrevivir.</caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/03/01/120301072905_siku4.jpg</path>
	<caption>Las últimas previsiones, de acuerdo con la organización Oso Polar Internacional, señaló que dos tercios de los osos polares del planeta desaparecerán a mediados de siglo, a menos que se tomen medidas para reducir las emisiones de dióxido de carbono.</caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/03/01/120301072903_siku3.jpg</path>
	<caption>"Nuestro objetivo es que las personas se enamoren de este pequeño cachorro, y que sirva como inspiración para reducir su huella de carbono para ayudar a salvar el hielo del Ártico ", dice Robet Buchanan, presidente de la organización Osos Polar Internacional.</caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/03/01/120301072914_siku8.jpg</path>
	<caption>Las organizaciones involucradas en el proyecto dicen que algunas de las cosas que podemos hacer para ayudar a salvar a los osos polares es reducir el consumo de agua y energía, la reutilización de bolsas y botellas, reciclar, plantar árboles, caminar en lugar de utilizar otros medios de transporte y utilizar energía limpia.</caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/03/01/120301072907_siku5.jpg</path>
	<caption>El parque dice que la cámara que transmite en vivo las travesuras de Siku no altera su rutina.</caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/03/01/120301072920_siku11.jpg</path>
	<caption>Las imágenes pueden verse en las páginas web www.polarbearcam.com y www.explore.org / siku</caption>
</photo>
</photos>
<photos topic="En fotos: la lucha por salvar a las tortugas bebé " location="xxx">
<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/03/13/120313111823_nicaragua1_976x549_faustinoobandomin.delambienteyrecursonat.denicaragua.jpg</path>
	<caption>Una arribada es un evento masivo de anidación. Miles de tortugas se sincronizan para anidar en una franja de playa de menos de 500 metros. Existen menos de 12 playas donde este fenómeno puede observarse en el mundo. Nicaragua posee dos sitios, el de la foto es la playa Chacocente, explicó a BBC Mundo el biólogo marino José Urteaga, director de programas en Nicaragua de Fauna and Flora International. Esta organización internacional de conservación está trabajando con la población local y el Ministerio del Ambiente para rescatar los huevos depositados por las tortugas y salvar generaciones futuras de esta especie, que hasta hace poco estuvo en peligro de extinción y aún permanece vulnerable. "Una de las causas fue la recolección excesiva de sus huevos para consumo", señaló Urteaga. </caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/03/13/120313111823_nicaragua1_976x549_faustinoobandomin.delambienteyrecursonat.denicaragua.jpg</path>
	<caption>Una arribada es un evento masivo de anidación. Miles de tortugas se sincronizan para anidar en una franja de playa de menos de 500 metros. Existen menos de 12 playas donde este fenómeno puede observarse en el mundo. Nicaragua posee dos sitios, el de la foto es la playa Chacocente, explicó a BBC Mundo el biólogo marino José Urteaga, director de programas en Nicaragua de Fauna and Flora International. Esta organización internacional de conservación está trabajando con la población local y el Ministerio del Ambiente para rescatar los huevos depositados por las tortugas y salvar generaciones futuras de esta especie, que hasta hace poco estuvo en peligro de extinción y aún permanece vulnerable. "Una de las causas fue la recolección excesiva de sus huevos para consumo", señaló Urteaga. </caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/03/13/120313112108_nicaragua2_976x549_joseurteagafaunaandflorainternational.jpg</path>
	<caption>"Los huevos de tortuga son considerados en Nicaragua una delicatesen, además de afrodisíacos. Esta demanda ha fomentado un mercado ilegal de huevos de tortugas marinas, que siguen siendo recolectados furtivamente", dijo Urteaga a BBC Mundo. La tortuga paslama (Olive ridley) es una de las siete especies de tortugas marinas que habitan la Tierra. Todas las especies de tortugas marinas están en peligro de extinción por muchas causas relacionadas con la actividad humana. </caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/03/13/120313112416_nicaragua3_976x549_nickyjennerfaunaandflorainternational.jpg</path>
	<caption>"A cinco kilómetros de la Playa Chacocente se ubica una comunidad de pescadores artesanales en la Bahía de Astillero", explicó el experto de Fauna and Flora International. "Por mucho tiempo esta comunidad fue escenario de conflictos entre las autoridades del Ministerio del Ambiente, que protegen el parque, y algunas personas de las comunidades que se dedicaban a la recolección ilegal de huevos de tortugas marinas. En la década de los noventa los conflictos alcanzaron niveles muy altos e incluso hubo heridos y muertos en ambos bandos". </caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/03/13/120313113101_nicaragua4_976x549_imkebertramsfaunaandflorainternational.jpg</path>
	<caption>"Un poblador de la comunidad de Astillero recolecta huevos de tortuga marina, colaborando con el Ministerio del Ambiente en un proyecto conjunto con la comunidad que cuenta con la asistencia técnica y financiera de Fauna and Flora International", señaló Urteaga. El objetivo es mover hacia al comunidad los nidos que por causas naturales, como la marea o excavación de otras tortugas, están en peligro de perderse. "Esto eleva la producción de tortuguillos y a la vez da empleo a las personas que antes se dedicaban a la recolección para consumo".</caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/03/13/120313113737_nicaragua5_976x549_imkebertramsfaunaandflorainternational.jpg</path>
	<caption>Los nidos de tortuga marina son colocados en bolsas individuales. "Entre arduas noche de trabajo, cerca de 250 nidos con 20.000 huevos del tamaño de bolas de pingpong son trasladados de la playa de Chacocente a la comunidad de Astillero. Pero esta vez para colaborar con la preservación de la especie".</caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/03/13/120313113931_nicaragua6_976x549_imkebertramsfaunaandflorainternational.jpg</path>
	<caption>Luego del traslado, los nidos son colocados en un vivero en la comunidad. El vivero es una estructura simple. "Un área de 300 metros cuadrados de playa se limpia para evitar el daño a los huevos y luego se cierra para evitar la entrada de depredadores y posibles hueveros". Se acomodan dos nidos por metro cuadrado. "En total 250 nidos fueron incubados en este sitio a la espera de 45 a 50 días cuando los tortuguillos eclosionen", explicó José Urteaga.</caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/03/13/120313114134_nicaragua7_976x549_victormedinafaunaandflorainternational.jpg</path>
	<caption>Los tortuguillos emergen de la arena. "El vivero producirá esta vez cerca de 19.000 tortuguillos que serán liberados al mar con la caída del sol cada día. Aunque han sido salvados del ser humano aún deben enfrentar una gran cantidad de retos", señaló Urteaga.</caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/03/13/120313114820_nicaragua9_976x549_genaabarcafaunaandflorainternational.jpg</path>
	<caption>"La comunidad junto al Ministerio del Ambiente y muchos visitantes celebran el día en que las tortugas regresan al mar con un festival. La comunidad está cambiando su forma de ver las cosas".</caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/03/13/120313114958_nicaragua10_976x549_victormedinafaunaandflorainternational.jpg</path>
	<caption>"Durante los últimos cuatro años el vivero ha producido ente 15 y 40 mil tortuguillos cada temporada, además de brindar fuentes de empleo y oportunidades para la educación ambiental y el turismo en la comunidad". "Uno de los impactos más deseados es que gracias a proyectos como éste, la presión sobre la playa de arribada se ha reducido, permitiendo que casi dos millones de tortuguillos como los que vemos en la foto lleguen a salvo al mar cada temporada". </caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/03/13/120313115449_nicaragua12_976x549_faunaandflorainternational.jpg</path>
	<caption>José Urteaga (centro) junto a Roberto (izq.) y Don Manuel, guardaparques del Ministerio del Ambiente y a la vez habitantes de la zona que trabajan en la protección de la playa de Chacocente junto a Fauna and Flora International. El trabajo de Urteaga y sus colegas fue reconocido por la National Geographic, que nombró al biólogo "Explorador Revelación" (Emerging explorer) en 2010.</caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/03/13/120313115217_nicaragua11_976x549_rodrigogonzales.jpg</path>
	<caption>"Un tortuguillo rumbo al mar puede ser la metáfora de la esperanza que aún tenemos en poder salvar esta especie", dijo José Urteaga a BBC Mundo.</caption>
</photo>
</photos>
<photos topic="En fotos: nadar (sin miedo) entre medusas" location="xxx">
<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/03/12/120312183948_120305143855_1.jpg</path>
	<caption>Bucear en un lugar infestado de medusas puede ser una pesadilla para cualquier persona, pero hay un lago marino donde los turistas pueden hacerlo sin temor alguno. (Foto: Kevin Davidson/Caters)</caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/03/12/120312183948_120305143855_1.jpg</path>
	<caption>Bucear en un lugar infestado de medusas puede ser una pesadilla para cualquier persona, pero hay un lago marino donde los turistas pueden hacerlo sin temor alguno. (Foto: Kevin Davidson/Caters)</caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/03/12/120312183950_120305143858_2.jpg</path>
	<caption>Jellyfish Lake (El lago de las medusas) en el archipiélago de Palau en el Pacífico es quizás el único lugar en el mundo donde se puede nadar junto a las medusas despreocupadamente. (Foto: Kevin Davidson/Caters)</caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/03/12/120312183952_120305143900_3.jpg</path>
	<caption>¿La razón? A lo largo de los años, los animales sufrieron una mutación, por lo que ahora son inofensivos para los humanos. (Foto: Kevin Davidson/Caters)</caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/03/12/120312184005_120305143914_9.jpg</path>
	<caption>El lago alguna vez estuvo conectado con el Océano Pacífico, pero cuando el nivel del mar bajó, las medusas migraron a un lugar aislado y rico en alimentos como las algas. (Foto: Kevin Davidson/Caters)</caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/03/12/120312183955_120305143902_4.jpg</path>
	<caption>Sin ningún riesgo de depredadores, la población de las medusas ha aumentado significativamente. En la actualidad hay alrededor de ocho millones de ellas en el lago. (Foto: Kevin Davidson/Caters)</caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/03/12/120312183957_120305143905_5.jpg</path>
	<caption>Jellyfish Lake es el único de los dos lagos marinos de Palau abierto al turismo. Se encuentra en la isla de Eil Malk y se puede acceder por un sendero desde la playa. (Foto: Kevin Davidson/Caters)</caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/03/12/120312184002_120305143912_8.jpg</path>
	<caption>"Las personas que tienen miedo de las medusas a veces son presa del pánico, algunas no entran al lago. Pero es inolvidable", dice el fotógrafo Kevin Davidson que frecuenta el lugar hace 15 años. (Foto: Kevin Davidson/Caters)</caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/03/12/120312184000_120305143910_7.jpg</path>
	<caption>"Es difícil describir la sensación. En general, es muy tranquilo y se pueden sentir cientos de leves descargas de luz en la piel a medida que se avanza lentamente por el agua", explica Davidson. (Foto: Kevin Davidson/Caters)</caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/03/12/120312184008_120305143917_10.jpg</path>
	<caption>El fotógrafo es propietario de una pequeña tienda en Palau y ha capturado con su cámara las actividades turísticas en el lago, en donde no está permitido bucear con tanques de oxígeno para evitar dañar a las medusas.(Foto: Kevin Davidson/Caters)</caption>
</photo>
</photos>
<photos topic="En fotos: el último viaje del primer portaaviones nuclear" location="xxx">
<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/03/12/120312024504_uss_enterprise_gallery_976x549_ap.jpg</path>
	<caption>Este domingo zarpó de su base en Virginia el primer portaaviones nuclear de la historia, la nave estadounidense USS Enterprise. Tras más de medio siglo de operaciones, ésta será su última misión.</caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/03/12/120312024504_uss_enterprise_gallery_976x549_ap.jpg</path>
	<caption>Este domingo zarpó de su base en Virginia el primer portaaviones nuclear de la historia, la nave estadounidense USS Enterprise. Tras más de medio siglo de operaciones, ésta será su última misión.</caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/03/12/120312024345_uss_enterprise_gallery_976x549_ap.jpg</path>
	<caption>El Enterprise, también conocido como el CVN 65, es el más grande y el más viejo de la flota estadounidense. </caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/03/12/120312025429_uss_enterprise_976x549_ap.jpg</path>
	<caption>El Enterprise es el octavo barco en la historia de Estados Unidos que lleva ese nombre. En 1954, el Congreso estadounidense autorizó su construcción, según una página oficial de la Marina de Estados Unidos.</caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/03/12/120312025725_uss_enterprise_976x549_ap.jpg</path>
	<caption>Por su tamaño, el USS Enterprise puede albergar una tripulación de 4.000 personas. En la foto un grupo de marinos hace el saludo de rigor al abordar la nave, que estaba estacionada en la estación de Norfolk, Virginia.</caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/03/12/120312025914_uss_enterprise_976x549_ap.jpg</path>
	<caption>Cuando se planeó su construcción, se estableció que el barco funcionaría gracias a ocho reactores nucleares. En sus más de cincuenta años de operación, el USS Enterprise ha participado en varias guerras. En la foto, los soldados encargados transportan equipos y materiales en los días previos al viaje final.</caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/03/12/120312031408_uss_enterprise_976x549_ap.jpg</path>
	<caption>Según una página oficial de la Marina de Estados Unidos, la primera crisis en la que participó el USS Enterprise fue en 1962. Se trató del bloqueo a Cuba durante la crisis de los misiles. En la imagen, un avión F-14 aterriza en el USS Enterprise durante una misión en el Océano Índico, en 2001.</caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/03/12/120312031448_uss_enterprise_976x549_ap.jpg</path>
	<caption>El USS Enterprise también participó en la guerra de Afganistán. Después de los ataques del 11 de septiembre, la nave se desplazó al Mar Arábigo para apoyar las operaciones de Estados Unidos contra la nación entonces controlada por el grupo extremista islámico Taliban.</caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/03/12/120312025013_uss_enterprise_gallery_976x549_ap.jpg</path>
	<caption>El 25 de noviembre de 2011, el barco celebró su aniversario número 50. Varios informes de prensa aseguran que además de sus operaciones militares, USS Enterprise apareció en la película Top Gun.</caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/03/12/120312024830_uss_enterprise_gallery_976x549_ap.jpg</path>
	<caption>Esta misión, la final, será la número 22 en la historia de la nave estadounidense. Para tal efecto, los 4.000 marinos realizaron todos los preparativos en la base naval de Norfolk. En la imagen se ve al aviador Fathi Alkaifi mientras revisa los vínculos de comunicación para el último viaje del legendario portaaviones.</caption>
</photo>
</photos>

</root>
