<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<root>
<photos topic="Las mujeres del mundo celebraron su día" location="xxx">
<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/03/09/120309020250_mujer-brasil-12.jpg</path>
	<caption>Con motivo del Día Internacional de la Mujer, este 8 de marzo se celebraron marchas en países de todo el mundo. (Foto: Getty).</caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/03/09/120309020250_mujer-brasil-12.jpg</path>
	<caption>Con motivo del Día Internacional de la Mujer, este 8 de marzo se celebraron marchas en países de todo el mundo. (Foto: Getty).</caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/03/09/120309020252_mujer-santiago-1.jpg</path>
	<caption>Latinoamérica destaca por la alta representación femenina en los gobiernos, pero persiste la violencia hacia la mujer en la región. (Foto: Getty).</caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/03/09/120309020406_mujer-buenos-aires-11.jpg</path>
	<caption>Según datos del Instituto Internacional para la Democracia y la Asistencia Electoral, el 40 % de la población latinoamericana tiene por presidenta a una mujer: Cristina Fernández en Argentina, Dilma Rousseff en Brasil y Laura Chinchilla en Costa Rica. (Foto: Getty).</caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/03/09/120309020354_mujer-mexico-6.jpg</path>
	<caption>Unas mil personas se congregaron en la capital mexicana con globos y pancartas para conmemorar el día y recordar que aún queda mucho por hacer para erradicar la discriminación y la violencia machista. (Foto: Reuters).</caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/03/09/120309020401_mujer-ecuador-9.jpg</path>
	<caption>"Con las mujeres de la patria, a esta revolución no la para nada, no la para nadie. Esta revolución es invencible", proclamó por su parte el presidente ecuatoriano, Rafael Correa. (Foto: Getty).</caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/03/09/120309020404_mujer-haiti-10.jpg</path>
	<caption>La Organización de Naciones Unidas dedicó este año el Día Internacional de la Mujer a las mujeres del campo. La expresidenta chilena Michele Bachelet dijo que "un igual acceso de las agricultoras a los recursos permitirá la reducción de 100 a 150 millones en el número de personas que sufren hambruna en el mundo". (Foto: Getty).</caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/03/09/120309020359_mujer-caracas-8.jpg</path>
	<caption>En la capital de Venezuela, Caracas, se podía ver a mujeres portando pancartas con carteles como "Ni sumisas ni pasivas mujeres combativas" o "Mujer que se organiza no plancha más camisas". (Foto: Reuters). </caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/03/09/120309020357_mujer-egipto-7.jpg</path>
	<caption>En otras regiones del mundo también hubo marchas a propósito del Día Internacional de la Mujer. En Egipto, cientos de personas marcharon por el centro de El Cairo para reclamar mayor presencia de mujeres en la política. (Foto: Getty). </caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/03/09/120309020300_mujer-palestina-5.jpg</path>
	<caption>La organización Amnistía Internacional destacó el papel desempeñado por las mujeres durante los alzamientos en Oriente Medio y el norte de África y pidió que ese activismo se traduzca en una igualdad de sus derechos humanos. (Foto: Reuters). </caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/03/09/120309030357_serbia.jpg</path>
	<caption>En la capital de Serbia, Belgrado, se mostraron fotos de célebres activistas feministas. (Foto: Reuters).</caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/03/09/120309030355_sri-lanka.jpg</path>
	<caption>Las más jóvenes estuvieron también presentes en esta concentración organizada en Sri Lanka. (Foto: AP).</caption>
</photo>
</photos>
<photos topic="En fotos: el contrataaque de las librerías y los libros impresos" location="xxx">
<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/02/29/120229165556_libros_borders_624x351_bbc_nocredit.jpg</path>
	<caption>Entre 2011 y lo que va de 2012, grandes cadenas de librerías con sucursales en todo Estados Unidos como Borders han ido cerrado sus puertas por la falta de ventas.Esta librería Borders en el área de Washington -transformada en un galpón para la venta de muebles- es la más reciente víctima de la popularidad de las tabletas electrónicas como Kindle y el mercado de libros por internet. Sin embargo, varias librerías independientes de la ciudad y sus alrededores no solamente han sobrevivido, sino que además gozan de un auge, gracias a su leal clientela atraída por algo más que una buena lectura.  </caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/02/29/120229165556_libros_borders_624x351_bbc_nocredit.jpg</path>
	<caption>Entre 2011 y lo que va de 2012, grandes cadenas de librerías con sucursales en todo Estados Unidos como Borders han ido cerrado sus puertas por la falta de ventas.Esta librería Borders en el área de Washington -transformada en un galpón para la venta de muebles- es la más reciente víctima de la popularidad de las tabletas electrónicas como Kindle y el mercado de libros por internet. Sin embargo, varias librerías independientes de la ciudad y sus alrededores no solamente han sobrevivido, sino que además gozan de un auge, gracias a su leal clientela atraída por algo más que una buena lectura.  </caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/02/29/120229170039_libros_politicsfachada_624x351_bbc_nocredit.jpg</path>
	<caption>Politics and Prose, una librería independiente ubicada en el noroeste de la ciudad de Washington, va a cumplir 28 años de fundada. Para la comunidad de la zona se trata de un tesoro que protegen celosamente. Su valor no radica únicamente en los libros, sino también en los empleados que conocen la literatura y pueden recomendar títulos dependiendo de los gustos de cada quien. También es un sitio de encuentro para muchos, pues se llevan a cabo uno o dos eventos diariamente, sean cursos o charlas con autores tanto nuevos como reconocidos. A pesar de que sus fundadoras ya no se encargan de la gerencia, los nuevos dueños han logrado mantener el espíritu que caracteriza al lugar. </caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/02/29/120229170835_libros_barbara_624x351_bbc_nocredit.jpg</path>
	<caption>Barbara Meade, una de las fundadoras de Politics and Prose, explica que las grandes cadenas concentran sus ventas en libros de entretenimiento.“Nosotros queríamos una librería que ofreciera al lector información y educación. No necesariamente libros académicos; hay muchos que son altamente informativos y también son un placer para leer. En eso nos especializamos,” afirmó a BBC Mundo.Meade asegura que no han tenido problemas para atraer ni mantener clientela. “Cuando Borders abrió en Washington por primera vez, nuestras ventas bajaron. Sin embargo, repuntaron nuevamente y 2011, a pesar de la crisis económica, fue un año récord en ventas”.“Yo tengo un Kindle y lo utilizo cuando viajo, especialmente si voy a estar fuera por dos semanas y normalmente llevaría conmigo 10 libros”. Pero hace la salvedad de la importancia del libro impreso: “Nunca leería nada en el Kindle cuando estoy en casa, no es una experiencia placentera”. </caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/02/29/120229171438_libros_politicsduenos_624x351_bbc_nocredit.jpg</path>
	<caption>Bradley Graham y Lissa Muscatine son propietarios de Politics and Prose desde junio de 2011. Ambos se desempeñaron como periodistas antes de comprar la librería, y Muscatine también trabajó como escritora de discursos para la Casa Blanca.Como miembros de la comunidad, al ver la librería en venta decidieron colocar una oferta y ayudar a mantener el legado.“Ambos estábamos en un período de transición profesionalmente. Ocurrió en buen momento”, dice Graham. “Las librerías independientes son las originales. Están enraizadas en la comunidad y ofrecen un servicio real, vendedores expertos, curadores de inventarios, en lugar de un algoritmo de ventas por internet que le dice a uno qué debe leer", explica Muscatine. "Somos más que una librería: tenemos cursos, clases, 475 eventos con autores al año. La gente aún viene por la experiencia, quieren la interacción, un lugar para intercambiar ideas”. </caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/02/29/120229171704_libros_poet_624x351_bbc_nocredit.jpg</path>
	<caption>Chloe Miller (der.) es poetisa y da clases de escritura de memorias en Politics and Prose. Es la segunda vez que dicta un curso en esta librería.“Todos los que vienen son personas motivadas a trabajar en sus propios proyectos independientes”, explica sobre su clase. “Es un gran lugar para venir y ver libros sobre temas relacionados a lo que nos interesan, sobre cosas que hemos pensado o sobre las cuales hemos escrito”.Miller lleva un año viviendo en la capital estadounidense y ha sido clienta regular desde entonces. “Me atrajo su colección de poesía, y el hecho de que fuera independiente”. </caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/02/29/120229173015_libros_politics_clienta_624x351_bbc_nocredit.jpg</path>
	<caption>Una residente del vecindario, Louise Novitch, y su esposo visitan Politics and Prose una o dos veces por semana. “Nos encanta escuchar a los autores invitados que tienen en las noches. Es maravilloso”, dijo a la BBC.Novitch también dice aprender de otros miembros de la comunidad que frecuentan la librería: “Es una gran mezcla de gente, la que viene. Sin importar el tema, siempre hay alguien que tiene experiencia en el tópico del cual el autor habla y le agrega a la experiencia”.Pero la pareja no frecuenta el lugar únicamente para nutrir el intelecto. “También hay una cafetería en el piso de abajo, en donde puedes tomar un café o comer un sándwich. Hay una sensación de comunidad”.  </caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/02/29/120229173253_libros_kramerbooks_624x351_bbc_nocredit.jpg</path>
	<caption>Kramerbooks and Afterwords, ubicada en Dupont Circle, cerca de la zona diplomática de Washington, renació de las cenizas de otra librería independiente en 1976. El concepto principal es un triunvirato entre librería, café y bar, según los adminstradores. En su momento, fue una concepción novedosa. Hoy en día es tan conocida por el buen comer y el ambiente, como por las joyas escondidas en sus estanterías.  </caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/02/29/120229173712_libros_kramerbooks_dueno_624x351_bbc_nocredit.jpg</path>
	<caption>Scott Abel, gerente general de Kramerbooks, considera que la librería ofrece una buena selección de títulos de no-ficción y nueva ficción. “Tenemos una buena idea de lo que los políticos y los académicos quieren leer, así como las personas que están viviendo en la ciudad temporalmente”, asegura.“No hemos visto que los libros electrónicos afecten el negocio. La gente que los compra, sigue comprando libros impresos también”, dice Abel. “Conozco personalmente a muchos de los clientes regulares, sé cuando suelen venir, me preguntan por algo qué leer y ellos también me dan recomendaciones”. Afirma que la mayor diferencia entre esta librería y las grandes cadenas es que le ponen un gran esfuerzo a la creación de un buen ambiente. “Tenemos el bar y el café. Es como un lugar de espera para sentarse en las mesas y se crea un lugar apropiado para que la gente se encuentre o se conozca por primera vez. Lo que encuentran acá es lo mejor de lo mejor en cuanto a libros”.  </caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/02/29/120229174019_libros_kramerbooks_clientes_624x351_bbc_nocredit.jpg</path>
	<caption>A Jamie Skerpan le gusta mucho la selección de libros de Kramerbooks and Afterwords. Va con sus hijos porque ellos también son asiduos clientes de la librería. “Amo la calidad de los libros. Tienen de historia, de política, de romance, ficción y ficción histórica, un género que me fascina”, afirma. “Después de ver y escoger libros nos podemos sentar en el bar, tomamos algo y comemos una torta”. Explica que tiene un Kindle, aunque es nuevo y aún no ha aprendido a utilizarlo bien. “Me gusta la idea de, simplemente con la punta de mis dedos, poder descargar un libro virtual”.“Pero prefiero venir aquí, ver el libro, tocarlo. Y esto es lo que me atrae: el color, la forma, la sensación del libro físico que son tan atractivas, así como la historia de este lugar”.  </caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/02/29/120229174707_libros_busboys_624x351_bbc_nocredit.jpg</path>
	<caption>En el caso de Busboys and Poets, el concepto se formó a la inversa: primero se fundó el restaurante y después se incorporó la librería.Ubicado entre la calle V y la 14th, en el corazón de Washington, Busboys and Poets rinde homenaje al poeta negro Langston Hugues, quien era originario del sur pero, siendo joven, trabajó limpiando mesas (busboy es el término en inglés) en Washington.Se trata de una zona histórica en la cual el mismo Hugues caminaba, conocida en esa época como Black Broadway (El Broadway Negro). Hoy en día, quienes visiten el lugar pueden disfrutar de libros eclécticos, comida y recitales de poesía de vanguardia.  </caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/02/29/120229175004_libros_busboys_tres_624x351_bbc_nocredit.jpg</path>
	<caption>Andy Shallal (derecha), el dueño de Busboys and Poets, ha abierto en total cinco restaurantes del mismo nombre desde 2005, pero el de la calle 14th es el original y principal.Shallal fomenta el talento local y les brinda un espacio de expresión. Es parte fundamental del restaurante.Por todo el local se pueden observar pinturas, vallas y grafitis de los artistas locales. El poeta Joe Wisdom (izquierda), no solo ofrece recitales pero contribuyó con una vaya que identifica el nombre de Busboys and Poets. </caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/02/29/120229175319_libros_busboys_andy_624x351_bbc_nocredit.jpg</path>
	<caption>“Quise crear un espacio que luciera y se sintiera como Washington. A veces la ciudad es opacada por el gobierno federal, pero es un sitio real con personas reales, comunidades reales, que a veces no se ven”, comentó Andy Shallal a BBC Mundo.De acuerdo con el dueño, la ciudad fue un punto importante para el movimiento de los derechos civiles y su intención es recordar y conservar esa historia.“Decidí incorporar al restaurante una editorial sin fines de lucro llamada Teaching for Change. Ellos tenían un almacén en las afueras de Washington, así que les ofrecí un espacio de venta aquí”, explica. “Hay mucha sinergia entre el restaurante y la librería; ambos promovemos políticas progresivas, paz y armonía”. </caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/02/29/120229175627_libros_busboys_derrick_624x351_bbc_nocredit.jpg</path>
	<caption>La editorial sin ánimo de lucro Teaching for Change (Enseñanza para el Cambio) ha calzado muy bien en Busboys and Poets. “Nuestra misión desde 1988 ha sido proveer a educadores con recursos para promover cambios sociales“, dice Derrick Westonbrown, quien adminstra el local detro del restaurante. “Nos enfocamos en la historia. Muchos libros de historia se centran en una única figura, pero los movimientos sociales se tratan sobre la gente”, afirma. “Tratamos de que los libros que vendemos promuevan la justicia social. Ese es el criterio”.La librería incluye títulos de autores alternativos como Howard Zinn y Noam Chomsky. </caption>
</photo>
</photos>
<photos topic="En fotos: la historia de España a través de sus monedas" location="xxx">
<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/03/07/120307160338_coin_1_549x549_other_nocredit.jpg</path>
	<caption>Sotheby's adjudica este jueves un lote de 37.895 monedas que hasta ahora pertenecían a la Hispanic Society de Nueva York. Las monedas permiten hacer un recorrido por la historia de España: del siglo V a C. hasta el siglo XX. Se trata de la colección más extensa de monedas “españolas” fuera del territorio español. (Fotos: Sotheby's)</caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/03/07/120307160338_coin_1_549x549_other_nocredit.jpg</path>
	<caption>Sotheby's adjudica este jueves un lote de 37.895 monedas que hasta ahora pertenecían a la Hispanic Society de Nueva York. Las monedas permiten hacer un recorrido por la historia de España: del siglo V a C. hasta el siglo XX. Se trata de la colección más extensa de monedas “españolas” fuera del territorio español. (Fotos: Sotheby's)</caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/03/07/120307160614_coin_2_549x549_other_nocredit.jpg</path>
	<caption>La casa de subastas no quiso confirmar si el gobierno español está interesado en comprar una colección de importante valor histórico para el país. Un responsable de Sotheby´s explicó a BBC Mundo que se trata de un proceso de subasta por medio de sobre cerrado y “muy confidencial”. El Consulado de España en Nueva York indicó a BBC Mundo que a ellos “no les consta” que el gobierno español haya hecho alguna gestión para comprar un lote valorado en unos US$35 millones.</caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/03/07/120307162634_coin_3_976x549_other_nocredit.jpg</path>
	<caption>Las más de 400 monedas de oro romanas abarcan toda la historia de Roma y destacan los ejemplares acuñados bajo los mandatos de Julio César, Bruto y Casio, Sextus Pompeya, los doce Césares, Trajano y Adriano. </caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/03/07/120307162934_coin_4_976x549_other_nocredit.jpg</path>
	<caption>La colección también incluye monedas del período visigodo y de la España Islámica, la España Medieval y Moderna, y la España imperial. </caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/03/07/120307163255_coin_5_549x549_other_nocredit.jpg</path>
	<caption>La colección incluye piezas de la España antigua, como una moneda de 1 ½ siclos cartagineses, que en una cara lleva la cabeza del dios Melkart y en la otra, un elefante africano. </caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/03/07/120307165002_coin_7_976x549_other_nocredit.jpg</path>
	<caption>Fue el filántropo, viajero e hispanista Archer M. Huntington quien reunió esta colección. "Las casi 38.000 monedas proporcionan una visión global de la historia mundial desde el siglo V a.C al siglo XX -con España como foco central", comentó David Redden, vicepresidente de la casa de subastas en un comunicado. </caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/03/07/120307163843_coin_6_549x549_other_nocredit.jpg</path>
	<caption>La Reale (blanca) de Beatriz de Portugal supone el primer retrato de una mujer en una moneda española o portuguesa. </caption>
</photo>
</photos>
<photos topic="En fotos: Harry, un príncipe caribeño" location="xxx">
<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/03/07/120307125501_prince_harry_visit_to_jamaica_976x549_pa.jpg</path>
	<caption>El tercero en la línea de sucesión al trono británico, el príncipe Harry, está de gira por el Caribe en ocasión del 60 aniversario de la coronación de su abuela, Isabel II. Y con su estilo poco formal, ha sabido conquistar el corazón de los caribeños.</caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/03/07/120307125501_prince_harry_visit_to_jamaica_976x549_pa.jpg</path>
	<caption>El tercero en la línea de sucesión al trono británico, el príncipe Harry, está de gira por el Caribe en ocasión del 60 aniversario de la coronación de su abuela, Isabel II. Y con su estilo poco formal, ha sabido conquistar el corazón de los caribeños.</caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/03/07/120307125851_prince_harry_visit_to_jamaica_976x549_ap.jpg</path>
	<caption>Además de bailar, en Jamaica Harry también se reunió con la Primer Ministro, Portia Simpson Miller. Simpson ha dicho que la isla debería de romper lazos con la corona británica. Lo que no impidió que Harry le diera un gran abrazo.</caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/03/07/120307133314_prince_harry_visit_jamaica_976x549_reuters.jpg</path>
	<caption>Jamaica se independizó en 1962. Pero es miembro de la Mancomunidad Británica de Naciones y la reina Isabel II sigue siendo la jefa de Estado.</caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/03/07/120307130644_prince_harry_visit_to_jamaica_976x549_getty.jpg</path>
	<caption>Uno de los momentos más comentados de la visita, fue la carrera entre el príncipe Harry y Usain Bolt, el hombre más rápido del mundo. Especialmente porque Harry llegó por delante del campeón olímpico de los 100 metros planos.</caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/03/07/120307130156_prince_harry_visit_to_jamaica_976x549_getty.jpg</path>
	<caption>Aunque la victoria de Harry se explica porque arrancó mucho antes que el velocista jamaiquino. "Hizo trampa", dijo luego Bolt entre risas.</caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/03/07/120307130054_prince_harry_visit_to_jamaica_976x549_getty.jpg</path>
	<caption>Bolt le pidió a Harry que le diera la revancha cuando esté en Londres para participar en las Juegos Olímpicos. Pero para poder seguir presumiento de haber derrotado al hombre más rápido del mundo Harry se excusó diciendo que estará muy ocupado.</caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/03/07/120307125949_prince_harry_visit_to_jamaica_976x549_reuters.jpg</path>
	<caption>Entre los detalles de la personalidad de Harry que más han llamado la atención de los asistentes a las diferentes ceremonias, y de los fotógrafos, se destaca su particular elección de calzado.</caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/03/07/120307131546_prince_harry_visit_to_bahamas_976x549_reuters.jpg</path>
	<caption>Antes de llegar a Jamaica, el Príncipe visitó las islas Bahamas, donde participó en varios actos protocolarios.</caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/03/07/120307131748_prince_harry_visit_to_bahamas_976x549_reuters.jpg</path>
	<caption>Y, para los habitantes de las islas, la visita del miembro de la familia real británica ha sido una buena excusa para pasar un buen rato.</caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/03/07/120307133401_prince_harry_visit_jamaica_976x549_ap.jpg</path>
	<caption>Pero no todos celebran: en la capital de Jamaica, Kingston, también se registraron protestas, ricas en sabor caribeño.</caption>
</photo>
</photos>
<photos topic="En Ciudad de México, si entregas basura te devuelven lechugas" location="xxx">
<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/03/07/120307024352_img_0114ok.jpg</path>
	<caption>Ciudad de México, una de las urbes más modernas de Latinoamérica, ensaya el sistema del intercambio. En la capital mexicana acaba de arrancar el primer mercado de trueque, en el que se canjea basura por alimentos frescos.</caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/03/07/120307024352_img_0114ok.jpg</path>
	<caption>Ciudad de México, una de las urbes más modernas de Latinoamérica, ensaya el sistema del intercambio. En la capital mexicana acaba de arrancar el primer mercado de trueque, en el que se canjea basura por alimentos frescos.</caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/03/07/120307024350_img_0109ok.jpg</path>
	<caption>Cada mexicano que llegue a este mercado podrá cambiar papel y cartón usados, botellas de vidrio, latas o tetrapaks por "puntos verdes", que luego servirán para comprar verduras, frutas, quesos, plantas o dulces.</caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/03/07/120307024348_img_0107ok.jpg</path>
	<caption>¨El programa tiene como finalidad mostrarle a los ciudadanos de manera tangible y directa cómo los residuos sólidos si los separamos adecuadamente aún tienen un valor en el mercado¨, según la responsable de Medio Ambiente del Distrito Federal, Martha Delgado.</caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/03/07/120307024344_img_0030ok.jpg</path>
	<caption>El mercado, que abrirá los primeros domingos de cada mes, se ubica en el Bosque de Chapultepec.</caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/03/07/120307024346_img_0104ok.jpg</path>
	<caption>El mercado también es rentable para cooperativas y agricultores de zonas del sur de la ciudad, como Xochimilco o Milpa Alta, ya que pueden ofrecer productos a cambio de puntos verdes, en un sistema de comercio justo, según las autoridades.</caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/03/07/120307024342_img_0017ok.jpg</path>
	<caption>Ciudad de México es una de las mayores productoras de basuras del mundo. Recientemente la ciudad clausuró el llamado Bordo Poniente, el mayor tiradero de basura al aire libre del planeta, en el que se vertían 2.600 toneladas al día. </caption>
</photo>
</photos>
<photos topic="En fotos: los mundos en miniatura de un artista japonés" location="xxx">
<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/02/22/120222131052_bonsai_castelo.jpg</path>
	<caption>El artista japonés Takanori Aiba crea mundos en miniatura en árboles bonsái utilizando materiales como papel, plástico y resina acrílica. Arriba, un castillo rodea el pequeño árbol hasta su rama más baja. Foto: Takanori Aiba</caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/02/22/120222131052_bonsai_castelo.jpg</path>
	<caption>El artista japonés Takanori Aiba crea mundos en miniatura en árboles bonsái utilizando materiales como papel, plástico y resina acrílica. Arriba, un castillo rodea el pequeño árbol hasta su rama más baja. Foto: Takanori Aiba</caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/02/22/120222131049_bonsai_barcos.jpg</path>
	<caption>Los escenarios incluyen islas rocosas, faros y molinos de viento fabricados con materiales que se encuentran en el día a día. En la imagen se ve una ciudad costera hecha con envases de helados. Foto: Takanori Aiba</caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/02/22/120222131101_bonsai_havai.jpg</path>
	<caption>Aiba, un ilustrador especializado en laberintos, pasó estos últimos diez años cultivando bonsáis. En la foto se ve un complejo turístico hawaiano creado a partir de una lata de piña en conserva rodeada por el árbol. Foto: Takanori Aiba</caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/02/22/120222131105_bonsai_michelin1.jpg</path>
	<caption>Cada escultura le lleva horas de trabajo al artista. En la imagen superior, un títere de la empresa de neumáticos Michelin se transformó en un hotel. Foto: Takanori Aiba</caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/02/22/120222131108_bonsai_michelin2.jpg</path>
	<caption>Para hacer el hotel, construido como si estuviera en las calles de París, Aiba utilizó arcilla. El artista dice que la inspiración para sus obras proviene de su imaginación "extraordinarimente fantástica y a veces química". Foto: Takanori Aiba</caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/02/22/120222131056_bonsai_farol.jpg</path>
	<caption>En su página de internet, Aiba cuenta que partió de la idea de que los bonsái reflejan el tradicional sentido de la estética japonesa para expresar la magnitud de la naturaleza a través del cultivo de una pequeña planta. Aquí, un faro. Foto: Takanori Aiba</caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/02/22/120222131112_bonsai_moinhos.jpg</path>
	<caption>Según el artista, sus obras inauguran un estilo de bonsái moderno, que muestra la armonía de la relación del hombre con la naturaleza. Arriba, una isla rocosa con molinos de viento. Foto: Takanori Aiba</caption>
</photo>
</photos>
<photos topic="En fotos: las amistades inusuales del reino animal" location="xxx">
<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/02/23/120223210915_macaco_pomba.jpg</path>
	<caption>El libro "Unlikely Friendships" muestra diferentes animales que fueron sorprendidos en momentos de "amistad". En esta imagen se ve a un mono bebé y una paloma que comparten la misma jaula en el centro de protección de animales en una isla china. En la jaula compartían la comida y dormían abrazados. Foto: CNImaging/Photoshot</caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/02/23/120223210915_macaco_pomba.jpg</path>
	<caption>El libro "Unlikely Friendships" muestra diferentes animales que fueron sorprendidos en momentos de "amistad". En esta imagen se ve a un mono bebé y una paloma que comparten la misma jaula en el centro de protección de animales en una isla china. En la jaula compartían la comida y dormían abrazados. Foto: CNImaging/Photoshot</caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/02/23/120223210907_cachorro_porquinho.jpg</path>
	<caption>Las 47 historias fueron compiladas por la escritora de National Geographic Jennifer S. Holland, quien se especializa en ciencia e historia natural. En la foto, una perra parece demostrarle su cariño a un bebé cerdo vietnamita. Foto: Barcroft/Fame</caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/02/23/120223210913_gorila_gatinho.jpg</path>
	<caption>Casos conocidos, como el del gorila Koko, también aparecen en el libro. Koko, que nació en un zoológico de Estados Unidos, es capaz de entender palabras en inglés y en la lengua de señas. En 1984 le pidió un gato como mascota a su cuidadora, Francine Patterson, y le regaló a All Ball, que aparece con el gorila en la foto. Foto: © Ron Cohn/Gorilla Foundation/koko.org </caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/02/23/120223210911_gato_cracatua.jpg</path>
	<caption>La cacatúa Coco y el gato Lucky, adoptados por una pareja estadounidense, se volvieron grandes amigos instantáneamente, según la autora. Los videos de Coco acariciando el pelo del gato y de las bromas entre los dos son un éxito en internet. Foto: © Elizabeth Anne Sosbe </caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/02/23/120223210917_orangotango_tigre.jpg</path>
	<caption>La amistad entre dos tigres de Sumatra gemelos y dos orangutanes bebés comenzó cuando compartieron el mismo espacio en un zoológico de Indonesia. Rechazados por sus padres, los cuatro fueron criados juntos y tuvieron dificultades para acostumbrarse a su separación una vez se volvieron jóvenes. Foto: © Associated Press </caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/02/23/120223210919_peixe_cachorro.jpg</path>
	<caption>Este cachorro Golden Retriever chino y esta carpa desarrollaron una curiosidad mutua que luego se transformó en una especie de amistad, según sus dueños, una pareja de Oregon, Estados Unidos. Los dos se encontraban diariamente en la orilla del lago de la pareja y se tocaban las bocas. Foto: Bob Pennell/Mail Tribune </caption>
</photo>
</photos>
<photos topic="En fotos: en Cuba rezan por la salud de Chávez" location="xxx">
<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/03/05/120305092420_galeria_cuba_misa_chavez_976x549_raquelperez.jpg</path>
	<caption>La Iglesia Católica ofreció una misa en la catedral de La Habana a petición de la embajada de la República Bolivariana de Venezuela para rogar por la salud del presidente Hugo Rafael Chávez Frías, quien se acaba de operar en Cuba de un nuevo cáncer.</caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/03/05/120305092420_galeria_cuba_misa_chavez_976x549_raquelperez.jpg</path>
	<caption>La Iglesia Católica ofreció una misa en la catedral de La Habana a petición de la embajada de la República Bolivariana de Venezuela para rogar por la salud del presidente Hugo Rafael Chávez Frías, quien se acaba de operar en Cuba de un nuevo cáncer.</caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/03/05/120305092535_galeria_cuba_misa_chavez_976x549_raquelperez.jpg</path>
	<caption>Periodistas y técnicos de la televisión cubana, junto a sus colegas de Venezolana de Televisión y la multinacional Telesur, trasmitieron la misa en directo para toda América Latina.</caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/03/05/120305092722_galeria_cuba_misa_chavez_976x549_raquelperez.jpg</path>
	<caption>Decenas de diplomáticos, pacientes y estudiantes venezolanos residentes en Cuba llegaron desde horas tempranas a la catedral de La Habana para participar de la celebración litúrgica.</caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/03/05/120305092844_galeria_cuba_misa_chavez_976x549_raquelperez.jpg</path>
	<caption>Abraham Alfonso (al centro), estudiante venezolano en Cuba dijo a BBC Mundo que están “contentos por la rápida recuperación de nuestro presidente. Le pedimos a Dios para que le de mucha salud, para que tenga una recuperación digna, para que nos siga gobernando porque él si vale la pena. Yo quiero que el 7 de octubre esté listo para la batalla”.</caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/03/05/120305093015_galeria_cuba_misa_chavez_976x549_raquelperez.jpg</path>
	<caption>El canciller de la RepÃºblica de Venezuela, NicolÃ¡s Maduro, dijo a la prensa que Â“hoy hemos sido testigos y participado de esta misa aquÃ­ en La Habana que no es mÃ¡s que la expresiÃ³n del amor convertido en fe y en oraciÃ³n de verdad, sincera, desde el corazÃ³n para acompaÃ±ar este proceso de recuperaciÃ³n del presidente ChÃ¡vez â€¦Â”</caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/03/05/120305093203_galeria_cuba_misa_chavez_976x549_raquelperez.jpg</path>
	<caption>Estuvieron presentes en la catedral el ministro de Relaciones Exteriores cubano Bruno Rodríguez Parrilla; Caridad Diego, jefa de la oficina de asuntos religiosos del Comité Central del PCC, entre otros funcionarios del gobierno y del partido.</caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/03/05/120305093316_galeria_cuba_misa_chavez_976x549_raquelperez.jpg</path>
	<caption>La misa fue oficiada por monseñor Bruno Musaro, nuncio apostólico en Cuba, y ratifica la evidente mejora en las relaciones entre La Habana y el Vaticano, refrendada por la visita que el Papa realizará a la isla a fines de este mes. “Es una iniciativa hermosa convocar a la comunidad venezolana residente en esta capital y a los amigos de la hermana República Bolivariana para rogar al señor Jesús por la recuperación de su presidente”.</caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/03/05/120305093543_galeria_cuba_misa_chavez_976x549_raquelperez.jpg</path>
	<caption>También estuvo presente el cardenal Jaime Ortega Aladino, cabeza de la Iglesia Católica Cubana, y principal interlocutor del gobierno de Raúl Castro dentro de la isla. Gracias a los diálogos bilaterales recientemente se liberaron a más de 100 presos políticos y casi 3000 comunes. </caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/03/05/120305093731_galeria_cuba_misa_chavez_976x549_raquelperez.jpg</path>
	<caption>La catedral de La Habana estaba completamente llena, la mayoría de los venezolanos que estudian o se atienden en los hospitales de la isla saben que Chávez es el promotor de todos esos convenios. Para los cubanos fue el político que le tendió la mano y el petróleo cuando el país más lo necesitaba.</caption>
</photo>
</photos>
<photos topic="En fotos: Rusia eligió a su nuevo presidente" location="xxx">
<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/03/05/120305000340_presidential_election_russia_1_976x549_ap.jpg</path>
	<caption>Los simpatizantes de Vladimir Putin celebraron cerca del Kremlin después de que las encuestas de salida y los resultados preliminares mostraron que el actual primer ministro ganó alrededor del 60% de los votos en los comicios presidenciales.</caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/03/05/120305000340_presidential_election_russia_1_976x549_ap.jpg</path>
	<caption>Los simpatizantes de Vladimir Putin celebraron cerca del Kremlin después de que las encuestas de salida y los resultados preliminares mostraron que el actual primer ministro ganó alrededor del 60% de los votos en los comicios presidenciales.</caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/03/05/120305000510_presidential_election_russia_2_976x549_ap.jpg</path>
	<caption>Decenas de miles de personas se reunieron para la celebración que se realizó tras las elecciones. Celebridades y estrellas de pop aparecieron en el escenario.</caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/03/05/120305000548_presidential_election_russia_3_976x549_reuters.jpg</path>
	<caption>El propio Putin apareció visiblemente emocionado y dijo: "Ganamos en una batalla abierta y honesta". Añadió que la jornada fue un "test muy importante... para la madurez política y la independencia de Rusia".</caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/03/05/120305000635_presidential_election_russia_4_976x549_reuters.jpg</path>
	<caption>Vladimir Putin reemplazará como presidente a Dimitri Medvedev, quien ocupó el cargo desde que el propio Putin lo dejó en 2008. Putin será presidente por tercera vez.</caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/03/05/120305000809_presidential_election_russia_5_976x549_ap.jpg</path>
	<caption>En un principio se esperaba que las elecciones presidenciales fueran una victoria fácil para Putin. Pero las acusaciones de fraude generalizado en las elecciones parlamentarias de diciembre generaron una ola de protestas en su contra sin precedentes.</caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/03/05/120305000844_presidential_election_russia_6_976x549_reuters.jpg</path>
	<caption>Miles de voluntarios fueron convocados como observadores electorales. Además, cámaras web mostraron imágenes en directo de varios colegios electorales. Grupos de oposición dicen que a pesar de esto, en lugares fuera de la capital todavía se presentaron casos de fraude electoral.</caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/03/05/120305000920_presidential_election_russia_7_976x549_reuters.jpg</path>
	<caption>Además de cámaras web y observadores, en los comicios rusos también hubo fuertes operativos de seguridad. Unos 6.000 policías extra fueron trasladados desde fuera de la capital para que vigilaran el centro de Moscú.</caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/03/05/120305001008_presidential_election_russia_8_976x549_reuters.jpg</path>
	<caption>Algunos militares rusos estuvieron entre los primeros que depositaron su voto. La elección se extendió por nueve husos horarios desde el extremo oriente hasta la ciudad báltica de Kaliningrado, donde terminó la jornada.</caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/03/05/120305001041_presidential_election_russia_9_976x549_reuters.jpg</path>
	<caption>En el extenso territorio ruso, funcionarios llevaron papeletas electorales a quienes no pudieron desplazarse para votar.</caption>
</photo>

<photo>
	<path>http://wscdn.bbc.co.uk/worldservice/assets/images/2012/03/05/120305001115_presidential_election_russia_10_976x549_ap.jpg</path>
	<caption>En algunos lugares, incluso, los electores pudieron depositar su voto desde la comodidad de sus autos.</caption>
</photo>
</photos>

</root>
